[YouTube自薦]主觀說點解我冇可能真正欣賞到Ace Combat 04

Thank you

覺得你個答案非常之奇怪

「因為新作做得更好，而你又玩咗新作先，所以欣賞唔到舊作。」
首先，個人認為聽到依個答案嘅觀眾會覺得自己浪費咗７分鐘，閱讀咁樣嘅評價對觀眾嚟講係完全冇得著。
其次，就算你玩咗新作先，都唔係一定冇方法欣賞
正如你都講咗AC4係有一個比較貼地嘅故事線，咁已經構成咗一個值得欣賞嘅位啦

個人對音樂唔係好熟，但覺得你嘅比喻同我嘅認知有偏差
係咪古箏就一定難聽過電子結他？

----------------------------------

呢條片唔係review
我唔係想純粹評價，我更想講下點解人好難欣賞舊Game
假如觀眾Get唔到既話，我認係我問題

但係我唔單只想欣賞，我想「真正」欣賞
20年前嘅ace combat 04係相當groundbreaking既作品，但我想講20年後既我係唔會feel到，即使故事又好，gameplay又好，因為我玩過其他ace combat game，所以我會覺得佢係某D位做得好，但唔會有個wow factor

呢點我又要認衰仔，我講得唔好
我心目中其實係諗緊以下既野

好聽過

新一代玩家去欣賞舊時代作品係有難度，但唔係冇可能。
其中一個欣賞舊作品嘅方法，係要對作品所製作嘅時代背景有認知
以BIO4為例，遊戲嗰種站樁式射擊其實已經有啲過時，而家差唔多所有第三身過肩式射擊GAME都係可以一路描一路慢行。
但當你了解BIO4係將第三身過肩式射擊發揚過大，仍然係可以欣賞到當中嘅創意，嗰種時代進步嘅意味
仲有好多角度可以欣賞作品，例如係新舊版遊戲機制嘅對比、關卡嘅變化多；音樂、音效、配音、介面嘅運用
直接用例子嚟講，你睇下敖廠長嘅片就會明點樣欣賞舊遊戲

當然，你可以主觀話你欣賞唔到AC4係因為你玩咗AC7先啦
純粹係講依個論點對觀眾嚟講有冇趣？有冇共鳴？

咁依度你就要解釋「真正欣賞」係乜？唔驚艷就代表唔係「真正欣賞」？定還是係你認為ac7全面地比ac4好，所以如果你要玩一隻ac game，你揀ac7玩？

你所講既BIO4例子正正就係我講既野。

你話BIO4裡面既站樁式射擊其實已經過時，但係佢係將第三身過肩式射擊發揚光大，咁呢樣野就係同我對AC04既感覺一樣，AC04即使好多野已經過時，但係佢係ace combat系列既開拓者，所以我對佢係尊重式既欣賞。

但係正因為咁，我更加唔想欺騙自己，話我鍾意玩AC04。我係錄呢段片果時係我第四次既playthrough，而我去到最後果時，我真係唔算太享受我玩緊既野，特別係當我已經玩過好多次5，0，7之後。

所以我先講「舊Game注定會有呢個問題。舊Game係唔會隨時間而變，但係我地會。我地係冇可能以舊時既眼光去睇舊時既Game，我地只可以用依家既眼光去睇舊時既Game。」呢點就係我想講既野。我想有果種AC04岩岩出，果時既人果種「嘩呢隻Game好正」既感覺，但係我永遠係唔會有呢樣野 (你可以笑我係born in the wrong generation)。

最後答返觀眾共鳴，老實講我唔care，本身我都唔覺得有幾多個連登仔有玩過AC04，我整片係因為我想整條片吹下水，燒下時間，而唔係為views。有十幾個人睇既話，我已經好開心。

都係嗰句啦，你睇game historian嗰類channel就會明白點樣欣賞舊作品

「舊Game注定會有呢個問題。舊Game係唔會隨時間而變，但係我地會。我地係冇可能以舊時既眼光去睇舊時既Game，我地只可以用依家既眼光去睇舊時既Game。」
我就係質疑依點唔見得係完全係啱
當然人係冇可能完全得知舊時嘅眼光係點樣，但我地可以通過了解遊戲時代嘅背景去窺探當時嘅人嘅眼光。
而掉返轉嚟講，我地其實亦都唔可能完全用而家嘅眼光去睇舊GAME，因為根本就唔存在一個客觀嘅而家眼光。你嘅眼光必然建基於你嘅經驗，一個人嘅經驗係必然地有限，不能包括整個現在。所以最終你只能夠係用緊你嘅不完整經驗建構自己嘅眼光，並以依個眼光去睇舊時既Game。但依個眼光唔一定係現代嘅眼光。如果你獲得夠多舊時代嘅經驗，你一樣可以建構到唔同嘅眼光去了解遊戲。

用最簡單嘅話語，一個人覺得A遊戲好玩過B遊戲，並唔代表佢唔欣賞B遊戲，而可以純粹地因為佢嘅玩A遊戲嘅過程比較享受。

1. 人冇可能客觀，亦冇可能全知全能。睇法必定受人，時間，外來環境影響。
2. 主觀性係言語之間早已暗示(eg呢隻燒賣好食->我覺得呢隻燒賣好食)
2. 因為會受新事物影響，人冇可能完全重現舊時眼光
3. 基於(1)，(3)，人所構成「舊時代嘅經驗」「舊時眼光」必定會受現時影響

同埋好認同你最後果句基本上就係我對AC04既睇法，我係欣賞同鍾意AC04

現代人嘅眼光的確係冇乜可能唔受「現代」嘅嘢影響
但係咪一定要exactly用舊時代嘅睇法先可以欣賞到舊時代嘅遊戲?
個人認為唔係，甚至係有啲情況你知道咗「現代」嘅情況，先更加明白到以前係幾屈機。例如有人覺得mario odyssey用帽騎劫敵人，取得敵人嘅move set去解謎好正；但其實早響ps1年代武藏傳已經有咁設計，當時唔覺得好勁嘅嘢，因為新事物出現而重新review，先發覺遊戲精妙嘅地方。
感覺上就「不識廬山真面目，只緣身在此山中」嘅槪念

你誤解左我，我從來冇講過你唔可以欣賞舊Game，但只係呢種欣賞永遠係miss左某D野

舉個例子畀你

你覺得第一次打飛機既感覺震撼D，定係你依家打飛機既感覺震撼D?
如是者，你依家有冇可能感受第一次打飛機既震撼?

你明唔明乜嘢係「不識廬山真面目，只緣身在此山中」？
就係同你講，你可以用現代嘅眼光去為舊遊戲解讀出新嘅意義
就好似二千年時係冇「自由」依個槪念，但你可以用「自由」依個槪念去解讀三國志，可能會有另一番味道。
每一種眼光都必然地會MISS咗某啲嘢，根本就唔存在真正嘅欣賞
你CLAIM乜嘢係真正嘅欣賞嘅時候，其實係定義緊其他嘅欣賞係假嘅
咁乜嘢係真正欣賞？

假使我認同第一次打飛機係會覺得震撼啲，咁係咪代表只有第一次打飛機係真正值得欣賞，之後嘅打飛機都係唔值得真正欣賞？

新一代玩家去欣賞舊時代作品係有難度，但唔係冇可能。
好前已經講緊，無錯，你係可以欣賞唔到舊時代作品
但原因唔係因為你係新時代嘅人
你欣賞唔到舊時代作品只係因為你唔具備欣賞舊作品嘅眼光
而眼光係可以通過學習去陪養，新舊時代嘅人都可以有能力欣賞舊作品

你依個主觀論點睇落會稍為valid嘅原因，係因為ac4同ac7本質上太似
似到你認為ac4冇乜做得較好嘅位，冇乜值得欣賞
但一舉例就好容易引喻失義，例如你想用打飛機做比喻，但其實打飛機有好多變化，可以用飛機杯，可以睇甜故，可以睇av，又可以揀女優…每一樣打飛機嘅質素都可以相差好遠，我亦冇聽過有人話第一次打飛機一定係最正

我從來冇講過第一次打飛機係最正，我係話第一次打飛機係最震撼。

「第一次」好多時侯並唔會係最正，但好多時侯係一定最震撼，想像下第一次去坐過山車果D，呢次體驗未必係最正，但係呢種「由零到一」既感覺係即使日後你點玩過更好玩既過山車都好，你係唔會拎返呢種感受。

同樣地，想像下第一次見到iPhone果種震撼，但當依家D人日日都係用緊一部勁過第一代iPhone好多既機既時侯，仲會唔會feel到一開始用smartphone果種心情。同樣你見到第一代iPhone，會唔會有當時D人見到Steve jobs present 「this is iPhone 」果種感覺。

套用返AC04/7，我係話當我既第一次畀左AC7之後，我永遠冇可能喺AC04搵返「由零到一」既感覺，亦唔會有果種當時既人見到新世代ace combat既震撼。

Anyway多謝你既見識，呢個討論令我好愉快，但係我覺得我同你喺呢度只係喺某D字眼轉圈，已經冇咩意思，我地下次有機會再討論，thanks

試下重新睇一次自己段片嘅標題同自己嘅COMMENT
「主觀說點解我冇可能真正欣賞到Ace Combat 04」
「同埋好認同你最後果句基本上就係我對AC04既睇法，我係欣賞同鍾意AC04」
依度應該得3種可能性
1. 兩句入面嘅「欣賞」係唔同
2. 你改變咗想法，否定咗段片嘅題目
3. 兩句自相矛盾

最前面AC既成功方程式果到
你講少左無線電帶嚟既戰場投入感
我覺得呢點都好重要

一半半

係一開始既時候，好多時個無線電都係得AWACS同隊友，即使你有時聽到對面都好，所有對話都仲係相當formal，要等到遊戲中後期，對面開始叫你做ribbon fighter，而且開始驚左你既時候，先開始會有果種high high地既感覺。

另外我覺得將無線電系統發揚光大既係AC5

我鍾意你個名

冇睇到條片 故事黎講我覺得4會好過7先
就算4冇任何人物/對話出現都營造到氣氛 起碼yellow13出黎有氣場
我唔明點解新作故事性會愈來愈差 好想投入玩7但做唔到

AC7個故事既問題係，佢將兩個故事強行痴埋一齊，係頭九關佢地想做到好似a-team/bad company果種故事，但第十關開始，佢地又唔知點解想推倒從來，整返個典型荷里活故事。將444sq整到冇頭冇尾係故事既死因。

不過7既DLC果三關好正

另外老實講我覺得Yellow13果邊既故事太易估到，同埋我希望yellow 13同mobius 1 可以有D交流

巴打應該係玩咗AC4先玩AC7？
樓主想表達嘅係，因為佢玩咗AC7先，所以佢唔可能「真正欣賞」到AC4

哦 咁樣就真係難enjoy 相比下4的mission會好悶
有機會建議由03開始玩 再諗下咩年代出 故事同設計真係劃時代
而04當年係這系列次世代機畫面另一分水嶺
覺得最好玩係6 可惜xb獨佔....

玩家係唔可能從單單一部作品感受到劃時代
到頭來玩家都係需要了解當時世代嘅其他遊戲，做對比先會知道到劃時代響邊
點解上面同樓主講咗咁耐，就係因為啲對答經常撈亂「欣賞」、「享受」、「震撼」三個槪念

想玩3，但係睇唔明日文
我知有fan translation既英文版，但係唔知點解我開唔到

4代入坑
早幾年試玩過3代
我認同故事同分歧路線真係好正

但習慣左4代之後戰鬥,特別ACI之後既滿天滿地目標
玩3代真係玩到訓著左

講起7代，唔知點解我覺得DLC好似直頭仲好玩過主遊戲尤其個艦長

好多人都有同你一樣既諗法
我諗係因為DLC裡面，無論係個兄妹又好，艦長又好，都係痴痴地線，而AC好少有呢一種角色，所以D人like